梅窩農地 疑非法鏟樹鋪石屎路 團體轟發展商為建屋破壞環境

梅窩農地 疑非法鏟樹鋪石屎路
團體轟發展商為建屋破壞環境

要聞

發展商鏟走植被，並鋪上石屎興建道路。李家皓攝

【本報訊】大嶼山發展如箭在弦，梅窩蝴蝶山一私人土地已有發展商率先鏟走大量樹木，鋪上石屎建路。屋宇署指無收到有關工程申請；規劃署指該地段屬農業用途，將調查個案。有環團指建路「好明顯唔係發展農業」，斥發展商「先破壞後發展」，土地無植被保護，恐有山泥傾瀉危險。
記者：趙雅婷 楊桂銣

涉違規建路地段位於梅窩蝴蝶山，面向白銀鄉一帶，於奕園方向連接原有山路作起點，向南面伸延，路面已鋪整石屎以木板圍封。環保團體守護大嶼聯盟組織幹事伍雋穎今年3月曾到上址視察，當時工人指「會起5間屋」，而興建的道路將用作連接新建屋宇。

或有人放火方便施工

據土地註冊處資料，有關地段由基明集團有限公司持有，全資由一間名為Acota Services Limited的英屬處女群島註冊公司持有，未知公司持有人身份。
屋宇署指無收到該處建新房屋或道路工程申請，僅批准現有建築物加建及改動工程，及周邊範圍地盤平整工程。規劃署指有關地段已劃作農業用途，若進行填土或興建屋宇，須取得城規會許可，否則或觸犯《城市規劃條例》，並稱會調查個案。
伍雋穎稱，興建道路「好明顯唔係發展農業」，斥發展商「先破壞後發展」，土地無植被保護，擔心會山泥傾瀉。伍指早於今年3月已向規劃署查詢工程是否違規，當時規劃署稱會調查，至今仍無行動。
有不願透露身份梅窩居民指，該處原樹木茂密，2015年曾發生大火，居民誤以為山火，消防員到達後方發現是有人故意焚燒山林，方便進行工程，至去年年尾，開始有鏟泥車出現，有人大量斬樹及裝電力裝置。該居民稱據慣例，梅窩一帶任何工程會先經鄉事委員會諮詢居民，「就算起一條電燈柱，都要出通告通知村民，冇反對先可以起」，他形容發展商鬼鬼祟祟，擔心該處建骨灰龕場，影響風水。
本報曾向基明集團查詢，截稿前未獲回覆。

6年前，蝴蝶山樹林仍十分茂密；如今大量樹木被鏟走，山頭變得光禿禿。

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

大嶼山發展被轟欠保育人士

要聞 3小時前